---
aid: 9025
zid: 31686
title: "[临高]接下来要发生的，是红黄蓝买马记，还是发动机启动？"
author: 洪璜楠
date: 2012-04-16 11:57:48+07:00
lastmod: 2015-12-02 14:28:00+07:00
---

洪璜楠 于 2012-4-16 11:57:48 发表了：

滇马和广西马在广州能买到，送到香港也很快的。自由轮还要多久才行？

---

肥仔曙 于 2012-4-16 12:04:33 发表了：

吹牛习惯多线展开，快赶上盖里奇和宁浩了。

---

洪璜楠 于 2012-4-16 12:06:31 发表了：

我觉得发动机还是先启动吧，在香港进行物资堆放，后勤准备至少要两个月呢……

---

洪璜楠 于 2012-4-16 12:09:57 发表了：

还有，我觉得做保暖衣服还是太耗时间了。直接按墨西哥人的做法，毛毯中间开个长口子，穿时往头上一套，腰间扎条草绳就暖和了。睡觉就脱下来卷身上。待难民到了香港或临高时回收清洁起来也方便。

---

恶意讨薪毛润之 于 2012-4-16 12:11:11 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2012-4-16 12:09
>
> 还有，我觉得做保暖衣服还是太耗时间了。直接按墨西哥人的做法，毛毯中间开个长口子，穿时往头上一套，腰间 ...

不光是收纳的难民，民政工作人员，陆海军官兵也需要保暖冬装

---

洪璜楠 于 2012-4-16 12:16:31 发表了：

> 恶意讨薪毛润之 发表于 2012-4-16 12:11
>
> 不光是收纳的难民，民政工作人员，陆海军官兵也需要保暖冬装

己方人员的防护固然是要做好的。况且他们频繁出入前线总不能披个毯子。

我说的是为难民准备衣服太费工时，而且也容易弄坏。

有了荷兰人供应皮革，偶给军官配皮衣都可以……皮衣最大的好处就是耐穿、耐脏。还有就是超拉风……农业口的独孤求婚要流干口水了……挖卡卡

---

恶意讨薪毛润之 于 2012-4-16 12:21:14 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2012-4-16 12:16
>
> 己方人员的防护固然是要做好的。况且他们频繁出入前线总不能披个毯子。
>
> 我说的是为难民准备衣服太费工时 ...

皮衣是不错，不知道现代的皮革加工技术难不难，古代的皮革制皮味道简直就是一场灾难吧

---

knifers 于 2012-4-16 12:27:27 发表了：

当然应该是我的北方之行先启动了。发动机行动前必须要有一次实地考察嘛。

原本打算来去都顺风的八九月份去的。现在看来南风初起的五六月份就得走了。

---

兰度 于 2012-4-16 12:31:16 发表了：

_本帖最后由 兰度 于 2012-4-16 12:32 编辑_

这几章是陆军练兵和装具介绍，下几章应该是海军 901 舾装和 854 改海试，以及 130 后膛炮测试。不拖个三四十章发动机不会启动。

---

7swords 于 2012-4-16 12:40:11 发表了：

> 兰度 发表于 2012-4-16 12:31
>
> 这几章是陆军练兵和装具介绍，下几章应该是海军 901 舾装和 854 改海试，以及 130 后膛炮测试。不拖个三四十章发动 ...

不是还要抢救浙江先吗？

---

海盗 于 2012-4-16 12:41:14 发表了：

你去买马吧，吹神最喜欢写商战/官斗类室内情节，每次都是七八回的规模，写工业一回就能说好几件事

---

不想写作业 于 2012-4-16 12:43:41 发表了：

> 7swords 发表于 2012-4-16 12:40
>
> 不是还要抢救浙江先吗？

浙江那早了，真正的大旱是 1632 年的事情了，1631 年长三角地区主要是南直隶有自然灾害，而且到现在还有几个月的时间。

---

洪璜楠 于 2012-4-16 12:57:47 发表了：

有马就有马毛皮，偶可以复刻偶那只 1941 年出的德军背包啦……

马多了，就要鞣皮……元老中有懂的么？

下面都是单宁含量高的植物：木材——坚木、栗木、栎木、儿茶；树皮——荆树皮、杨梅、厚皮香、落叶松、冷杉；果实——花香果、柯子；果壳——橡椀、塔拉；根——红根、酸模根；叶——漆叶、黄栌、茶叶；瘤——五棓子、土耳其棓子……咱们有哪些？

---

sbzsnowtiger 于 2012-4-16 13:03:44 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2012-4-16 12:57
>
> 有马就有马毛皮，偶可以复刻偶那只 1941 年出的德军背包啦……
>
> 马多了，就要鞣皮……元老中有懂的么？

乃的 quartermaster corporation 下面可以挂上顺丰快递和 Gucci 皮具了嘛

---

洪璜楠 于 2012-4-16 13:17:08 发表了：

_本帖最后由 洪璜楠 于 2012-4-16 13:37 编辑_

> sbzsnowtiger 发表于 2012-4-16 13:03
>
> 乃的 quartermaster corporation 下面可以挂上顺丰快递和 Gucci 皮具了嘛

偶的皮具已经有品牌了，中文就是临高牌，外文是&lt;Línkof&gt;，商标参考 Hèrmas，用第一代东风马车的剪影，用烙印法打商标……至于快递，就不抢邮电口的生意了。

---

屁勤 于 2012-4-16 13:20:12 发表了：

好像鸽子屎能让皮革柔软 鸽子屎做肥料也是好东西

---

sbzsnowtiger 于 2012-4-16 13:26:37 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2012-4-16 13:17
>
> 偶的皮具已经有品牌了，中文就是临高牌，外文是……至于快递，就不抢邮电的生意了。

快递行业搞不了国营垄断的，我都想搞宋铁快运咧

另外根据本位面土鳖以韶山命名电力机车例，临高这个商标可以分享么？

---

洪璜楠 于 2012-4-16 13:33:03 发表了：

> sbzsnowtiger 发表于 2012-4-16 13:26
>
> 快递行业搞不了国营垄断的，我都想搞宋铁快运咧
>
> 另外根据本位面土鳖以韶山命名电力机车例，临高这个商 ...

这个我做不了主哦……

我只是想方便向欧洲推销临高货，以低价倾销优质商品的方式打击欧洲轻工业、手工业发展，最终做到延后或抹杀欧洲发生工业革命的可能。

---

sbzsnowtiger 于 2012-4-16 13:36:27 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2012-4-16 13:33
>
> 这个我做不了主哦……
>
> 我只是想方便向欧洲推销临高货，以低价倾销优质商品的方式打击欧洲轻工业、手工业 ...

那咱俩可以拉上司凯德，过几年发起成立招商局集团嘛

---

洪璜楠 于 2012-4-16 13:44:54 发表了：

> sbzsnowtiger 发表于 2012-4-16 13:36
>
> 那咱俩可以拉上司凯德，过几年发起成立招商局集团嘛

先保证原料来源和供应量再说。

我觉得跟荷兰人、英国人做生意，最大的获益，是通过他们将临高的产品打进欧洲，临高的商品一但受到欧洲人的欢迎，那聪明的海上商人们就会将原料运到临高再购买成品运回欧洲，而不是直接将原料运到欧洲。

除了牛皮、鹿皮等，我希望能获得大量的马皮，马皮是很好的皮料，用来做鞋、做靴都非常适合，也非常耐用。我现在的手表表带就是用的马皮

---

sbzsnowtiger 于 2012-4-16 13:49:41 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2012-4-16 13:44
>
> 先保证原料来源和供应量再说。
>
> 我觉得跟荷兰人、英国人做生意，最大的获益，是通过他们将临高的产品打进 ...

原料皮从欧洲运来，制成品再过去？

我觉得有化肥、现代饲养技术和饲料添加剂的加持，搞定基本养马地之后马匹数量会有爆炸性增长吧。蒸汽船数量富裕到可以用于去欧美的长途航线也不是十年内可以做到的事情

---

洪璜楠 于 2012-4-16 13:55:23 发表了：

> sbzsnowtiger 发表于 2012-4-16 13:49
>
> 原料皮从欧洲运来，制成品再过去？
>
> 我觉得有化肥、现代饲养技术和饲料添加剂的加持，搞定基本养马地之后 ...

欧洲的皮革来源……除了自己的，还有就是被阿拉伯人控制的北非和中亚了吧……如果中亚和印度的原料能运来临高，那欧洲那边皮革生产会受到打击……跟阿拉伯人做生意……用玻璃换他们的皮革？

---

sbzsnowtiger 于 2012-4-16 14:01:05 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2012-4-16 13:55
>
> 欧洲的皮革来源……除了自己的，还有就是被阿拉伯人控制的北非和中亚了吧……如果中亚和印度的原料能运来 ...

长途海运原皮不会坏掉吧……

从生态承载能力方面看偶还是倾向于立足东亚就地解决养马问题。在越南搞食盐和武器换马貌似不错

---

洪璜楠 于 2012-4-16 14:02:46 发表了：

_本帖最后由 洪璜楠 于 2012-4-16 14:09 编辑_

我要大量收集马皮，制作“科尔多瓦皮”（Shell Cordovan），以后元老们就有皮鞋穿啦。这种皮革取自马，确切的说是马皮的一小部分。驴、马和野马等马科动物的臀部都有一块肾脏形状的致密皮革。这块皮革可能具有保护作用，因为驱赶蚊虫时动物没办法用牙齿或尾巴够到这个部位。只有这一小块相当于八分之一臀部面积的皮革才能够制成科尔多瓦皮。这种皮革取自于皮料内侧，几乎看不到毛孔，极为光滑，具有着独特的光滑手感和厚度；闪闪发亮，几乎不会磨损，并且会随着时光的流逝而增添诱人的光彩。

一个马屁股刚好能做一双鞋，两只鞋的颜色、纹路都一样，非常美观的说。让元老们感受下真正皮鞋的魅力……

**leathers_cordovan.jpg** _(75.43 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2012-4-16 14:09 上传

---

洪璜楠 于 2012-4-16 14:04:22 发表了：

> sbzsnowtiger 发表于 2012-4-16 14:01
>
> 长途海运原皮不会坏掉吧……
>
> 从生态承载能力方面看偶还是倾向于立足东亚就地解决养马问题。在越南搞食盐 ...

没去过突尼斯之类的地方。不过貌似阿拉伯人用石灰脱毛后就将半成品运到欧洲的了……也是走海运……应该没啥问题吧。

---

塞那提斯 于 2012-4-16 14:06:07 发表了：

先给所有地面人员准备 2 套厚实的棉手套，要五指的那种，所谓少数能完全适应当地气候的人表示，南方人去那种地方冻疮很严重

---

sbzsnowtiger 于 2012-4-16 14:08:15 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2012-4-16 14:02
>
> 我要大量收集马皮，制作“科尔多瓦皮”（Shell Cordovan），以后元老们就有皮鞋穿啦。这种皮革取自马，确切 ...

听起来很屌啊，乃果然善于搞奢侈品么……

元老院办公厅挂个副主任？

---

sbzsnowtiger 于 2012-4-16 14:10:12 发表了：

> 塞那提斯 发表于 2012-4-16 14:06
>
> 先给所有地面人员准备 2 套厚实的棉手套，要五指的那种，所谓少数能完全适应当地气候的人表示，南方人去那种地 ...

多南？在帝都待了几年的湖北人表示越冬无鸭梨

---

sbzsnowtiger 于 2012-4-16 14:11:06 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2012-4-16 14:04
>
> 没去过突尼斯之类的地方。不过貌似阿拉伯人用石灰脱毛后就将半成品运到欧洲的了……也是走海运……应该没 ...

不鞣制？想想味道…………

---

洪璜楠 于 2012-4-16 14:15:06 发表了：

> 塞那提斯 发表于 2012-4-16 14:06
>
> 先给所有地面人员准备 2 套厚实的棉手套，要五指的那种，所谓少数能完全适应当地气候的人表示，南方人去那种地 ...

三指的棉线手套就行了，节省棉线增加保暖效果。拇指、食指单独分出来即可满足军民需求。

---

sbzsnowtiger 于 2012-4-16 14:18:40 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2012-4-16 12:57
>
> 有马就有马毛皮，偶可以复刻偶那只 1941 年出的德军背包啦……
>
> 马多了，就要鞣皮……元老中有懂的么？

海南貌似有些铬矿，再说茶叶等富含单宁的植物中国也不少嘛

---

洪璜楠 于 2012-4-16 14:20:28 发表了：

> sbzsnowtiger 发表于 2012-4-16 14:08
>
> 听起来很屌啊，乃果然善于搞奢侈品么……
>
> 元老院办公厅挂个副主任？

当官就没必要了，只是想弄点好东西出来，给大家分享。让元老们过上真正的元老该过的日子嘛。

每年评选土著优秀军官和士兵，就送一双极品马皮靴……列队时军官一眼就能将其跟其他穿牛皮靴的士兵区分开来。那个拉风那个骚……而且，这种皮做的鞋，穿 30 年都不成问题。偶这里提供终生免费换底服务。

---

洪璜楠 于 2012-4-16 14:24:33 发表了：

_本帖最后由 洪璜楠 于 2012-4-16 16:47 编辑_

> sbzsnowtiger 发表于 2012-4-16 14:11
>
> 不鞣制？想想味道…………

阿拉伯人向来重口味……反正是他们在闻……

除了马皮靴子，侬们喜欢银皮带扣不？哈哈哈哈……还有银制镶嵌珍珠母贝的纽扣……

侬们不妨幻想下：

一名元老海军军官此时正伫立在舷梯旁，他身穿毛料军服，配着闪亮的镶嵌珍珠母贝的银纽扣，军服上纯金革丝滚边表明了其元老的身份，银皮带扣上是精致的手工雕刻家族纹章。外批一件鹿皮大衣，脚蹬一双闪亮的马皮靴……踌躇满志地等待着迎接他的人们走来。这身行头在远处看来，和身边的土著军官与士兵并无区别，全套制服在颜色、版型、配件的尺寸完全和制式军装一样。只有走到跟前，才会注意到那些精致的配件所散发出来的贵族气息……

总有新到临高的欧洲人四处打听如何能采购到这身引领世界制服潮流的装备。熟悉情况的土著会告诉他们，花上几百个银币可以在马车店里定做一套低配版——当然，靴子还得等下一次来临高才能提货。

---

sbzsnowtiger 于 2012-4-16 14:24:43 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2012-4-16 14:20
>
> 当官就没必要了，只是想弄点好东西出来，给大家分享。让元老们过上真正的元老该过的日子嘛。
>
> 每年评选土 ...

靠，这么漂亮的皮鞋会妨碍俺身先士卒钻山沟勘测线路的

---

洪璜楠 于 2012-4-16 14:27:41 发表了：

> sbzsnowtiger 发表于 2012-4-16 14:24
>
> 靠，这么漂亮的皮鞋会妨碍俺身先士卒钻山沟勘测线路的

磨不花的……乃以为是你现在穿的那些牛皮便宜货咩……

---

洪璜楠 于 2012-4-16 14:32:02 发表了：

_本帖最后由 洪璜楠 于 2012-4-16 14:34 编辑_

现在一双 Shell cordovan 皮鞋大概 400-500 欧就能买到……这个价格，大概能买到一套欧洲顶级女性内衣……偶可是带了很多 Agent Provocateur 的版型穿越哦……乃们这些三宫六院的元老们，等着被偶掏干乃们的钱袋吧……挖卡卡……偶想，执委们会很乐意看我收购乃们的股份……

---

塞那提斯 于 2012-4-16 14:33:33 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2012-4-16 14:15
>
> 三指的棉线手套就行了，节省棉线增加保暖效果。拇指、食指单独分出来即可满足军民需求。

好丑，来点五指的给军官和特殊技术人员使用

---

sbzsnowtiger 于 2012-4-16 14:34:28 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2012-4-16 14:27
>
> 磨不花的……乃以为是你现在穿的那些牛皮便宜货咩……

那就好，嘿嘿……

---

sbzsnowtiger 于 2012-4-16 14:37:32 发表了：

> 塞那提斯 发表于 2012-4-16 14:33
>
> 好丑，来点五指的给军官和特殊技术人员使用

鹿皮可以从台湾或东北搞到，管够

---

洪璜楠 于 2012-4-16 14:37:55 发表了：

> 塞那提斯 发表于 2012-4-16 14:33
>
> 好丑，来点五指的给军官和特殊技术人员使用

无名指和小指由于血管较少，最容易受冻伤。手套做成三指是有兼顾这方面考虑的。

当然，五指的也会有。

---

塞那提斯 于 2012-4-16 14:39:22 发表了：

> sbzsnowtiger 发表于 2012-4-16 14:10
>
> 多南？在帝都待了几年的湖北人表示越冬无鸭梨

帝都那种气候没事，因为干燥，而那里是湿冷，潮湿的海风会带走更多体温，容易产生冻疮。这种气候，南北都很难受，南方人更容易起冻疮，一个是没有防冻意识，一个是不适应。

这里没有暖气，缺少炉火，还有不停的潮湿的风。如果是汗脚，还要多准备袜子，要保证有干燥的袜子换。

---

sbzsnowtiger 于 2012-4-16 14:41:06 发表了：

> 塞那提斯 发表于 2012-4-16 14:39
>
> 帝都那种气候没事，因为干燥，而那里是湿冷，潮湿的海风会带走更多体温，容易产生冻疮。这种气候，南北都 ...

穿越众又不缺煤炭和建筑材料，怕毛

---

洪璜楠 于 2012-4-16 14:41:41 发表了：

> sbzsnowtiger 发表于 2012-4-16 14:37
>
> 鹿皮可以从台湾或东北搞到，管够

那就先做鹿皮长大衣。

---

洪璜楠 于 2012-4-16 14:42:47 发表了：

> 塞那提斯 发表于 2012-4-16 14:39
>
> 帝都那种气候没事，因为干燥，而那里是湿冷，潮湿的海风会带走更多体温，容易产生冻疮。这种气候，南北都 ...

包脚布就可以了……袜子……我怕难民们舍不得穿都藏起来捏……

---

sbzsnowtiger 于 2012-4-16 14:43:28 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2012-4-16 14:41
>
> 那就先做鹿皮长大衣。

我对皮衣不太感冒，呢绒大衣或者棉衣比较好

---

塞那提斯 于 2012-4-16 14:43:53 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2012-4-16 14:42
>
> 包脚布就可以了……袜子……我怕难民们舍不得穿都藏起来捏……

咳。。。。我指我方人员，难民的话没那么奢侈

---

sbzsnowtiger 于 2012-4-16 14:45:08 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2012-4-16 14:42
>
> 包脚布就可以了……袜子……我怕难民们舍不得穿都藏起来捏……

归化民先用乌拉草鞋或者掺布草鞋凑合吧

---

塞那提斯 于 2012-4-16 14:47:34 发表了：

> sbzsnowtiger 发表于 2012-4-16 14:41
>
> 穿越众又不缺煤炭和建筑材料，怕毛

真实情况是无论是在现在的大学还是兵营，这发病率还真高，兵营因为要长时间在寒风中训练，更惨。即便是完全做好防冻，照样有人起，多准备准备吧，这几样小东西仅仅满足我方人员工作量不大，而且效果很好。性价比很高的，相信我。

---

sbzsnowtiger 于 2012-4-16 14:47:42 发表了：

护肤品倒是要琢磨下，凡是林估计欠奉了。动物油脂直接用的话貌似太稀薄也容易酸败。甘油？植物油加氢饱和化可以解决么？

---

sbzsnowtiger 于 2012-4-16 14:48:44 发表了：

> 塞那提斯 发表于 2012-4-16 14:47
>
> 真实情况是无论是在现在的大学还是兵营，这发病率还真高，兵营因为要长时间在寒风中训练，更惨。即便是完 ...

护肤品问题嘛

---

sbzsnowtiger 于 2012-4-16 14:50:43 发表了：

林海雪原里杨子荣对切口的时候貌似提及有脸上涂蜡防冻的。不知道是借用古以有之的真实做法还是纯粹虚构的黑话。

---

洪璜楠 于 2012-4-16 14:51:34 发表了：

> sbzsnowtiger 发表于 2012-4-16 14:47
>
> 护肤品倒是要琢磨下，凡是林估计欠奉了。动物油脂直接用的话貌似太稀薄也容易酸败。甘油？植物油加氢饱和化 ...

现在行动总人数不算多嘛，每人发一个小铁盒，装猪油就好了。

---

洪璜楠 于 2012-4-16 14:52:28 发表了：

> sbzsnowtiger 发表于 2012-4-16 14:43
>
> 我对皮衣不太感冒，呢绒大衣或者棉衣比较好

皮衣防水。

---

sbzsnowtiger 于 2012-4-16 14:53:35 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2012-4-16 14:51
>
> 现在行动总人数不算多嘛，每人发一个小铁盒，装猪油就好了。

个人不喜欢把猪油抹脸上

传说常凯申不是烫伤后抹猪油止疼又被狗咬么……

---

塞那提斯 于 2012-4-16 14:54:08 发表了：

> sbzsnowtiger 发表于 2012-4-16 14:48
>
> 护肤品问题嘛

可能有点关系吧，学生的发病率明显低于士兵，当然和身体情况也有关，男生就比女生发病率低，强壮的人发病例低于虚弱的人。

想想当年我带的几个的小蛋蛋，严重的满手都血，现在检查下学生的手，很多小丫头发病，还好一般不严重，但也可怜兮兮的。

---

洪璜楠 于 2012-4-16 14:56:11 发表了：

_本帖最后由 洪璜楠 于 2012-4-16 15:08 编辑_

> sbzsnowtiger 发表于 2012-4-16 14:53
>
> 个人不喜欢把猪油抹脸上
>
> 传说常凯申不是烫伤后抹猪油止疼又被狗咬么……

每人一个小盒子，猪油除了能搽脸、治烫伤，还可以拌饭嘛，每天每人配给一小勺猪油应该能保证。

二战德军的猪油盒……电木……咱能产电木不？苯酚和甲醛？

**14231967.jpg** _(17.96 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2012-4-16 15:03 上传

---

sbzsnowtiger 于 2012-4-16 15:09:08 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2012-4-16 14:56
>
> 每人一个小盒子，猪油除了能搽脸，还可以拌饭嘛，每天每人配给一小勺猪油应该能保证。

话说战前加强伙食的有关部队还要用鱼油凑合呢

我在琢磨石蜡和甘油。后者随便什么废油脂都可以提取，不占用食用油配额

---

sbzsnowtiger 于 2012-4-16 15:10:20 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2012-4-16 14:56
>
> 每人一个小盒子，猪油除了能搽脸、治烫伤，还可以拌饭嘛，每天每人配给一小勺猪油应该能保证。
>
> 二战 ...

小铁皮盒子，或者铁盖瓷瓶/盒均可

---

洪璜楠 于 2012-4-16 15:14:03 发表了：

> sbzsnowtiger 发表于 2012-4-16 15:10
>
> 小铁皮盒子，或者铁盖瓷瓶/盒均可

瓷瓶电木盖……这不是鬼子的“娥罗纳英”么……

---

sbzsnowtiger 于 2012-4-16 15:22:42 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2012-4-16 15:14
>
> 瓷瓶电木盖……这不是鬼子的“娥罗纳英”么……

电木多麻烦

话说鬼子的啥？

---

不想写作业 于 2012-4-16 15:25:23 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2012-4-16 14:56
>
> 每人一个小盒子，猪油除了能搽脸、治烫伤，还可以拌饭嘛，每天每人配给一小勺猪油应该能保证。
>
> 二战 ...

生产不了电木，甲醛没有，而前面那个原料的数量很少，更何况那玩意儿很适合做轰的玩意儿。

---

洪璜楠 于 2012-4-16 15:28:58 发表了：

> 不想写作业 发表于 2012-4-16 15:25
>
> 生产不了电木，甲醛没有，而前面那个原料的数量很少，更何况那玩意儿很适合做轰的玩意儿。

甲醇经过气化器气化，同时与空气、水蒸气混合，经过加热器、阻火器到氧化器进行反应，然后到吸收塔底部，与工艺水混合即可得到甲醛。（2CH3OH + O2 =2HCHO+ 2H2O）

偶素文科僧……这个很难？

---

不想写作业 于 2012-4-16 15:31:34 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2012-4-16 15:28
>
> 甲醇经过气化器气化，同时与空气、水蒸气混合，经过加热器、阻火器到氧化器进行反应，然后到吸收塔底部， ...

甲醇根本生产不出来啊，那上百个大气压的要求太可怕了。

---

洪璜楠 于 2012-4-16 15:34:07 发表了：

> sbzsnowtiger 发表于 2012-4-16 15:22
>
> 电木多麻烦
>
> 话说鬼子的啥？

娥罗纳英 H 软膏

成分：

百分之 20 浓度的葡萄糖酸氯己定溶液
(CHLORHEXIDINE GLUCONATE SOLUTION)……1%

所谓的亲水软膏……………………………………………………………………………99%

---

洪璜楠 于 2012-4-16 15:34:37 发表了：

> 不想写作业 发表于 2012-4-16 15:31
>
> 甲醇根本生产不出来啊，那上百个大气压的要求太可怕了。

明白……

---

不卖国家宋子文 于 2012-4-16 15:35:44 发表了：

毛皮可以找建奴们买么？如果可以总比从欧洲或者阿拉伯过来方便吧......另外问荷兰人的商船到底什么时候到香港啊

---

洪璜楠 于 2012-4-16 15:42:24 发表了：

> 不卖国家宋子文 发表于 2012-4-16 15:35
>
> 毛皮可以找建奴们买么？如果可以总比从欧洲或者阿拉伯过来方便吧......另外问荷兰人的商船到底什么时候到香 ...

找英国人从印度运皮革来？

---

洪璜楠 于 2012-4-16 16:15:17 发表了：

> 不想写作业 发表于 2012-4-16 15:31
>
> 甲醇根本生产不出来啊，那上百个大气压的要求太可怕了。

木焦油再蒸馏能不能提炼出甲醇？不过可能量很少的说……

---

不想写作业 于 2012-4-16 16:17:58 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2012-4-16 16:15
>
> 木焦油再蒸馏能不能提炼出甲醇？不过可能量很少的说……

这个我真不懂了

---

不想写作业 于 2012-4-16 16:28:36 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2012-4-16 16:15
>
> 木焦油再蒸馏能不能提炼出甲醇？不过可能量很少的说……

看到百度百科上说以前采用木蒸馏工艺，全球的甲醇产量有 4500 吨，就穿越集团近期的情况，看来还是够用的。

---

洪璜楠 于 2012-4-16 16:30:34 发表了：

_本帖最后由 洪璜楠 于 2012-4-16 16:36 编辑_

> 不想写作业 发表于 2012-4-16 16:28
>
> 看到百度百科上说以前采用木蒸馏工艺，全球的甲醇产量有 4500 吨，就穿越集团近期的情况，看来还是够用的。 ...

不够用总比没有好……等有了石油……

我觉得电木对临高来说还是非常有用的……

---

sbzsnowtiger 于 2012-4-16 16:39:42 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2012-4-16 16:30
>
> 不够用总比没有好……等有了石油……
>
> 我觉得电木对临高来说还是非常有用的……

合成橡胶合成塑料啥的怎么看怎么都是大陆攻略之后的事情了

打下台湾搜刮樟脑勉强可以出赛璐珞。氨氧化制硝酸解决之前还不一定能敞开了造

---

不卖国家宋子文 于 2012-4-16 17:24:05 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2012-4-16 15:42
>
> 找英国人从印度运皮革来？

不是啊，建奴产不产毛皮，产的话找李洛由......还有荷兰人船来的话可以用龙涎香坐澳宋版万艾可啊{:5_154:}

---

knifers 于 2012-4-16 17:39:18 发表了：

> sbzsnowtiger 发表于 2012-4-16 14:53
>
> 个人不喜欢把猪油抹脸上
>
> 传说常凯申不是烫伤后抹猪油止疼又被狗咬么……

话说，其实面罩也可以吧。记得以前看我们那有那种带面罩的帽子。陈配思的那个卖羊肉串的小品中的那个就是。

另外，护肤不一定要油，只要能盖住脸又不易蒸发就行。

---

不想写作业 于 2012-4-16 17:45:23 发表了：

> 不卖国家宋子文 发表于 2012-4-16 17:24
>
> 不是啊，建奴产不产毛皮，产的话找李洛由......还有荷兰人船来的话可以用龙涎香坐澳宋版万艾可啊{:5_154: ...

东北的毛皮尤其是貂皮在明代很有名的，当初女真还没反的时候，毛皮是他们重要的贸易商品。

---

不卖国家宋子文 于 2012-4-16 17:54:45 发表了：

> 不想写作业 发表于 2012-4-16 17:45
>
> 东北的毛皮尤其是貂皮在明代很有名的，当初女真还没反的时候，毛皮是他们重要的贸易商品。

所以直接搞那边的吧，总比大老远的美洲和阿拉伯方便

---

sbzsnowtiger 于 2012-4-16 18:00:40 发表了：

> knifers 发表于 2012-4-16 17:39
>
> 话说，其实面罩也可以吧。记得以前看我们那有那种带面罩的帽子。陈配思的那个卖羊肉串的小品中的那个就是 ...

面罩不能紧贴脸部，有些特囧部队雪地面罩口鼻部分的透光纱布是合成织物，那得临高有丝袜了才行

---

洪璜楠 于 2012-4-16 18:04:09 发表了：

> 不想写作业 发表于 2012-4-16 17:45
>
> 东北的毛皮尤其是貂皮在明代很有名的，当初女真还没反的时候，毛皮是他们重要的贸易商品。

毛皮、皮、革……这是三样不同的产品……

---

不想写作业 于 2012-4-16 19:14:52 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2012-4-16 18:04
>
> 毛皮、皮、革……这是三样不同的产品……

呃。。。对这个真的不懂

---

tinytony 于 2012-4-16 20:09:43 发表了：

不是说羊油浓些

---

洪璜楠 于 2012-4-17 01:02:46 发表了：

> tinytony 发表于 2012-4-16 20:09
>
> 不是说羊油浓些

有羊咩？

偶要山羊绒……偶要做开士米毛线衫啊……3000 流通券一件……

---

cqduoluo 于 2012-4-17 01:25:47 发表了：

_本帖最后由 cqduoluo 于 2012-4-17 01:29 编辑_

可以生产栲胶来当鞣剂嘛，这玩意比较简单，一个年产 80 吨的土法栲胶厂，只需要 10 个人，。而且海南原料也不缺，荔枝龙眼之类树皮单宁含量都有 9%，可以当原料，另外造船需要大量木材，树皮剥下来也不能浪费啊，很多树皮单宁含量都不少。

---

洪璜楠 于 2012-4-17 01:33:00 发表了：

> cqduoluo 发表于 2012-4-17 01:25
>
> 可以生产栲胶来当鞣剂嘛，这玩意比较简单，一个年产 80 吨的土法栲胶厂，只需要 10 个人，。而且海南原料也不缺 ...

鞣皮师傅去哪找？

---

cqduoluo 于 2012-4-17 20:23:34 发表了：

_本帖最后由 cqduoluo 于 2012-4-17 20:24 编辑_

> 洪璜楠 发表于 2012-4-17 01:33
>
> 鞣皮师傅去哪找？

师傅是没有，不过把这本书拿去看看应该没问题，这书里就有一章专门讲怎么造栲胶。

**cov001.jpg** _(598.58 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2012-4-17 20:22 上传

---

洪璜楠 于 2012-4-18 16:27:50 发表了：

> cqduoluo 发表于 2012-4-17 20:23
>
> 师傅是没有，不过把这本书拿去看看应该没问题，这书里就有一章专门讲怎么造栲胶。

谢谢啦。

---

风中游牧人 于 2012-4-18 18:05:52 发表了：

> sbzsnowtiger 发表于 2012-4-16 14:50
>
> 林海雪原里杨子荣对切口的时候貌似提及有脸上涂蜡防冻的。不知道是借用古以有之的真实做法还是纯粹虚构的黑 ...

西伯利亚的原住民用 野猪油 涂外露的皮肤

---

sbzsnowtiger 于 2012-4-18 18:24:12 发表了：

> 风中游牧人 发表于 2012-4-18 18:05
>
> 西伯利亚的原住民用 野猪油 涂外露的皮肤

内元老们得有更合适的护肤品

而且作为废油脂制肥皂副产品的甘油显然更合适

---

洪璜楠 于 2012-4-18 20:19:43 发表了：

> sbzsnowtiger 发表于 2012-4-18 18:24
>
> 内元老们得有更合适的护肤品
>
> 而且作为废油脂制肥皂副产品的甘油显然更合适

椰子油？

---

sbzsnowtiger 于 2012-4-18 21:08:23 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2012-4-18 20:19
>
> 椰子油？

其实我不太喜欢液态油脂抹脸上，加氢饱和化的工艺估计搞不定

让办公厅为元老们做一些兑点合适的香水的甘油稀释液吧。我个人喜欢淡盐水泡桂花味的。

---

带路千年萧怀丹 于 2012-4-19 00:22:44 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2012-4-16 13:44
>
> 先保证原料来源和供应量再说。
>
> 我觉得跟荷兰人、英国人做生意，最大的获益，是通过他们将临高的产品打进 ...

难不成你老兄是手工制皮的大家？

求传授一下技术

---

洪璜楠 于 2012-5-8 18:03:48 发表了：

> 带路千年萧怀丹 发表于 2012-4-19 00:22
>
> 难不成你老兄是手工制皮的大家？
>
> 求传授一下技术

会就好了，不会。但懂得分辨优劣。

---

洪璜楠 于 2015-12-2 14:28:25 发表了：

现在马匹多了，科尔多瓦皮的生产可以提上日程了！

---
